[慎入] [極長] Avengers: Endgame [劇透]

太長兼殘體
可以自己入去睇但有D同劇情無關嘅reference野就唔轉做繁體

首先黎個開放討論(佢冇話係劇透)
匹配選擇 六個選四個
1鋼鐵俠
2美國隊長
3雷神
4浩克
5鷹眼
6黑寡婦

死亡方式和原因如下
A 獻祭自己 換取靈魂寶石
B 在量子領域捨身擋住追兵
C 為驚奇隊長擋下致命一擊
D 大戰過後 傷重死于戰友懷中

跟住落黎就轉左繁體劇透
唔想睇可以走定先

滅霸的響指 過後的時間
從瓦坎達回到復仇者總部

瓦坎達
剩下的復仇者成員在瓦坎達大敗後,倖存的英雄有:

Steve Rogers 史蒂夫 羅傑斯，
Captain America 美國隊長
Natasha Romanoff 娜塔莎 羅曼諾夫，
Black Widow 黑寡婦
Bruce Banner 布魯斯 班納，
Hulk 綠巨人浩克
Thor Odinson 托爾 奧丁森，雷神
Rocket Racoon 火箭浣熊
Colonel James Rhodes 詹姆斯 羅迪上校，
War Machine 戰爭機器

班納寡姐美隊雷神火箭羅迪正對著幻視的屍體和消失的眾人一籌莫展

面對桌子上幻視的屍體，之前所有的努力都付之一炬了。

而此時復仇者聯盟基地空無一人，從未有過如此冷清，這一次，復仇者聯盟沒有保衛地球。

而全球各國都進入緊急狀態，全世界的人民都不知道發生了什麼，消失一半的生命使得世界陷入迷茫。

美隊和眾人剛剛從痛苦中告別了自己的摯友巴基 戰友獵鷹 接納巴基的特查拉國王，苦命鴛鴦旺達和幻視，剛剛打過招呼的格魯特。

對於史蒂夫來說，最痛苦的莫過於聽到摯友巴基的遺言是一聲突然的「史蒂夫」，也許是堅持到說出來才消失，讓美隊無法釋懷

他也意識到，可能失去了更多在意的盟友 鋼鐵俠托尼 史塔克

班納博士意識到這樣的自己太辜負了所有人 沒有浩克的自己，算得上是英雄嗎？

沒有浩克的班納是不是復仇者?

也許大家認同的英雄只是浩克，不是班納。

班納博士決定要與浩克達成一致，二人需要達成共識，才能讓班納與浩克兩個靈魂伴侶成為一個整體，那他需要怎麼做呢？

他需要蘇瑞這個地球最強大腦的幫忙

但蘇瑞又在哪裡呢？ 瓦坎達可是遭到了滅頂之災。

失去心靈寶石的幻視，被滅霸強行取下心靈寶石的震金軀體已難以修復，頭部嚴重受損，之前在交戰中，數受重傷。

眾人意識到，即使有無限寶石同樣也無法戰勝滅霸。

但是如果復活幻視，需要有幻視的留存意識，也許蘇瑞還有準備，幻視重生需要蘇瑞和班納博士

班納博士才是鋼鐵俠托尼的賭注物件，是班納在托尼的説明下，製造幻視，而再造幻視的重任非班納莫屬，而現在沒有了摯友托尼，班納不僅需要處理幻視，還需要處理浩克，但都需要蘇瑞的説明

瓦坎達的空王座

Shuri、M'Baku、Okoye 面對整個王國剛剛飽受入侵的摧殘 死傷無數 過半消失 殘不言狀

瓦坎達的遭遇可怕程度更甚被蘇爾特爾毀滅的阿斯加德

這個滿目瘡痍的國家急需重整

瓦坎達現在是權力真空狀態 特查拉國王剛剛消失了

之前的蘇瑞，一直與瓦坎達國王，哥哥帝查拉一起成長，但現在需要她站起來，獨當一面了，學會做自己的英雄

在複聯科技支柱托尼不在的情況下，蘇瑞需要給予複聯科技上的説明，所以眾人才如此信任她，雖然之前在情況緊急下，遭偷襲暗算，沒能按計劃分離幻視頭上的心靈寶石，但蘇瑞決定將功補過，支援班納博士，復活幻視。

在之前掃描中，蘇瑞保留了幻視的身體結構和頭部結構，看到的寶石連接結構，也保留了幻視的最後的復活希望

幻視是可以再重新製造出來的 也就是新幻視/重生幻視的可能 不知道機智的蘇瑞有沒有兩手準備，能給複聯帶來意想不到的驚喜

復仇者聯盟3結局回顧完畢

故事開始于挪威的天涯海角......

雷神托爾在關鍵時刻沒能阻止滅霸打響指，現在的滅霸消失後無處可尋，但托爾決定起身從瓦坎達出發，在宇宙間尋遍滅霸的蹤跡，但是一無所獲

托爾意識到現在的自己已一無所有，時不再來，失去自信的托爾躲藏在挪威某處，就像他的父親主神奧丁一樣，在天涯的一角，靜靜地等待死亡的到來

托爾之前打算在地球上重建阿斯加德，為少數剩下的阿斯加德人來到地球後創造可留之處。 這至少是一個國王要做的，但現在，這份責任連同失聯的阿斯加德人一起消失了。

托爾希望在挪威進入英靈殿瓦拉哈拉與眾神團聚，畢竟除了自己一人，現在一切都沒有了。

自己之前失去阿斯加德 父親 母親 弟弟 （姐姐） 眾友，還有四分之三的阿斯加德人，還有九界數不清的人

現在死亡對於托爾來說反而是最大的慰籍，死亡還可以與親朋好友還有阿斯加德人重聚。

也許如同蘇爾特爾的預言，諸神黃昏對於活著才是痛苦，死亡才是解脫。

火箭失去了唯一的格魯特，但他更關心剩下的銀河護衛隊的成員的安危，畢竟分別後再無音訊。

火箭與他們一同離開瓦坎達，因為火箭也無處可去

關鍵時刻，火箭找了托爾並說服他振作起來，也許還有值得的人需要他的説明，不能自暴自棄而火箭是受到一位掛念復仇者聯盟的人委託，在全球大範圍搜索到雷神的。

二人則決定通過強大的傳送能力，去尋找消失的戰友托尼，剩餘的阿斯加德人民和火箭的銀護成員，並且這位委託人也會一同前往。

地球上的另一邊

美國隊長代表復仇者聯盟向全世界承諾

他們能做多少就做多少

希望也許渺茫 也許遙不可及 但是希望永存

不向現實妥協 絕對不向現實妥協

眾人著手各自任務

之前回到了復仇者聯盟總部的美隊和寡姐等人

在回到復仇者聯盟總部後，計算了失蹤和死亡的人數。

滅霸的響指浩劫後的情況：

化灰英雄 冬兵 獵鷹 黑豹 猩紅女巫 （未統計：黃蜂女 神盾局局長 銀河護衛隊...... ）

失蹤英雄 鋼鐵俠 蜘蛛俠 奇異博士 鷹眼（浪人） 蟻人 （驚奇隊長情況特殊）

統計完資料和記錄後，翻看著消失的戰友和朋友，默不作聲

更多的資料還包括了全球的化灰情況、死亡情況、未知情況等等恐怖的資料......

而他們不能做的是眼睜睜的看著資料在飛快的更新著，增長著......

美隊和黑寡婦正看著，這個時候，班納博士和羅迪注意到了一個特殊情況

屬於神盾局局長尼克福瑞的改造傳呼機停止了信號傳輸，不再發出信號

眾人將福瑞的傳呼機安放在信號放大處，但眾人並不知道信號接受的是誰

美隊以為是故障了或是沒有電源停止了運作，要求繼續發出信號

當黑寡婦轉身要離開的時候，眾人驚訝發現驚奇隊長 卡羅爾 丹佛斯就站在後面

卡羅爾問道 福瑞在哪裡？

銜接驚奇隊長電影最後，卡羅爾和斯庫魯人共同飛往宇宙尋找新星球

她在收到傳呼機的資訊後 意識到可怕的響指發生了

她憤怒飛起，積蓄能量，光子能量包圍全身，做超光速飛行前的準備

驚奇隊長一飛沖天後，加速飛行，飛行的速度類似海姆達爾將浩克傳回地區的超光速飛行

驚奇隊長回到地球，來到復仇者聯盟總部，順著信號找到了福瑞的傳呼機，和地球上僅剩的超級英雄第一次碰面，卡羅爾在見到美國隊長史蒂夫時十分震驚，發現自己的偶像還活著，復仇者聯盟的計畫完全超出了自己的預期， 真的是將地球上最強大的英雄組成團體

眾人會面後，卡羅爾意識到福瑞也化灰了，但是之前的關於地球保護者的計畫，即現在的復仇者聯盟計畫，看來是有在福瑞的安排下，組成了地球上最強大的超級英雄團體，但是他們也沒有能夠阻止滅霸，卡羅爾獲知了這段時間發生了響指浩劫
說著說著，眾人看到了亮起的一束熟悉的強光

外太空

在泰坦星上

托尼 斯塔克Tony Stark和滅霸的養女星雲Nebula 是唯二的倖存者。

失落的托尼面對消失的眾人也是無比悲傷。

托尼沒有意識到這個災難性的後果，

彼得 派克 Peter Parker 蜘蛛俠 Spider-man
斯蒂芬 斯特蘭奇 Stephen Strange奇異博士 Doctor Strange
彼得 奎爾 Peter Quill
星爵 Star-Lord
毀滅者 德拉克斯 Drex the Destroyer
螳螂女 Mantis

滅霸的養女卻意識到這個必然的災難

二人交流了前來救援的可能性，星雲表示等待下去也不會有人來找他們

星雲在考慮之後，意識到火箭是唯一可能來找到銀護飛船Benatar號。 只有火箭有能力有可能找到他們。 托尼只知道雷神的傳送能力，也許可以聯繫到他。

但他們都不知道的是對方是否還存活

黯淡的可能，渺茫的希望，不如自救

托尼表示滅霸已經把泰坦星砸了好幾遍，泰坦星寸草不生，托尼和星雲也必須離開，至少要找到補給站或者去銀護可能的地方

Benatar號起飛，飛出泰坦星，這是他們唯一能做的

Benatar號上面的逃生艙被托爾要求火箭開走了 所以複聯三後 複聯四開頭 托尼沒有逃生艙 只可以與星雲一同維修Benatar 然後規劃飛行到燃料燒光後利用速度進行宇宙飛行自動巡航 目的地是尼德威尼爾 就是托爾造錘的目的地 Benatar號預計可以通過維修艙的維修繼續更長途的飛行 同時維修艙也可能被其他人發現 雖然希望渺茫但是只能一試

本來逃生艙是在Benatar號嚴重損毀後備用的 原型是第一集被星雲追擊時候用的工業艙所以特別堅固耐操

可以裝載escape pod 的是Benatar

之前弄壞的是milano milanno 後來在ego星球上嚴重受損了

Benatar現在又壞了又要換了

而且可以至少飛到救助的星球 結果托爾無意讓托尼和星雲陷於困境

然後火箭又把維修工具落在了救生艙，因為救生艙可能既是救生艙又是維修艙

設計類似2001太空漫遊的經典pod，承擔多功能

鐵人爸爸山窮水盡只能錄遺言了，甚至連戰甲都不能使用正常的功能，只有很少的可以正常使用的模組，畢竟在和滅霸大戰過後，戰甲幾乎完全損壞

托尼最後窮途末路卻引來了意想不到的希望......

之前的委託人就是托尼的未婚妻，小辣椒（Pepper），在小辣椒的說明下托爾注意到托尼消失在了之前的紐約街區大戰中，想到之前班納博士說到蜘蛛人托尼奇異博士三人因為奇異博士被帶走將時間寶石送去給滅霸，推斷都去了泰坦星

托爾之前還調侃有新隊友 但現在要救隊友

小辣椒表示，現在地球上最瞭解宇宙和在宇宙間最勇敢的兩位，是唯二可以拯救托尼的復仇者聯盟和銀河護衛隊成員，最合適的人選無疑是周遊宇宙的火箭和強大的雷神托爾

火箭表示銀護也可能因為力量寶石追蹤滅霸到泰坦星上，所以推斷，複聯和銀護都需要前往泰坦星尋找戰友，三人的目的地都指向了泰坦星上尚存的隊友

其實火箭並不知道銀護其他成員都不在了 只是地球上的火箭是最後的銀河護衛隊成員

而托爾也需要找到托尼給地球上的復仇者聯盟一個交代，同時也是在自我救贖

托爾意識到先通過傳送去到尼德威尼爾 至少逃生艙還可能收到Benatar號的求救信號

火箭也需要和銀護會合，小辣椒穿上了救援戰甲和火箭還有托爾一起出發德威達尼爾

彩虹橋傳送找到逃生艙後，求生艙也收到了信號聽到了托尼的消息

山窮水盡彈盡糧絕的托尼正在打算講遺言的托尼發現戰甲頭盔也不能用了

托尼只好對著Benatar號上的廣播發出求救信號 聽到遺言就是求救信號了

他們跟著托尼的留言找到了Benatar號上奄奄一息的托尼

托尼和小辣椒喜極相擁讓人非常感動

而火箭和星雲的相遇卻沉默許久 都意識到了重要的人都消失了

托爾更加加重了自己的負罪感 沒能抓住機會手刃滅霸

托爾打算再將眾人傳回復聯總部，降落在複聯的草坪外

眾人傳送來到複聯總部，這是托爾離開數年之後後第一次回來

接到前面復仇者聯盟基地，亮起的一束熟悉的強光

托尼托爾小辣椒火箭星雲傳送回復聯總部見到美隊黑寡婦班納羅迪卡羅爾眾人

這也是托尼和史蒂夫，鋼鐵俠和美國隊長雙方數年來的第一次見面

卡羅爾一臉認出了托尼

托尼對驚奇隊長說福瑞的計畫將超級英雄組隊的復仇者計畫一直守衛著地球

托尼眼中泛光 肯定福瑞的辛勞 他也意識到福瑞這個無名英雄也化灰了

現在重傷過後的托尼，情況大不如前，由於之前在與滅霸對戰過程中被重傷，同時又缺乏及時的醫療，托尼能回到地球已經是不幸中的萬幸，托尼表示繼續和滅霸戰鬥似乎沒有勝算

小辣椒讓其他人前往和滅霸戰鬥，讓班納在這裡先治療好恢復托尼，畢竟情況危急

托尼在和滅霸交手後，也同樣意識到，滅霸觀察眾人已久，甚至比復仇者聯盟還瞭解復仇者聯盟和任何的敵人，不會等著敵人上門

眾人坐在一起面談，卡羅爾表示現在只有復仇滅霸這一個辦法，星雲給眾人透露了一個關鍵資訊，在自己還沒有背叛滅霸之前，滅霸已經打算在消滅宇宙一半生命後，在泰坦星二號星球上休息，那是滅霸的最終歸屬。

關鍵是現在好準備好計畫才能去面對滅霸，而且不一定會如願以償。

火箭說滅霸不會乖乖束手就擒，要全面迎戰，雷神同意火箭的危機意識

班納博士說到，之前已經被徹底打敗過一次，而且泰坦星上的托尼眾人恐怕也被滅霸打敗，這次行動哪裡來的勝算

驚奇隊長表示，自己一人擊退了克裡軍團，火箭和雷神托爾看出卡羅爾的實力強大

那羅迪詢問卡羅爾之前為何不在地球，或者是福瑞在集結復仇者聯盟的時候沒有找到她

卡羅爾表示之前在説明更加需要幫助的外星人
（聯繫驚奇隊長電影，從1995年到2019年期間，卡羅爾一直在宇宙間説明斯庫魯人和塔羅斯一起拯救他們的族人，同時復仇克裡帝國，聯繫銀河護衛隊電影，哈拉星克裡帝國皇帝和山達爾星新星軍團的諾瓦至尊為兩國簽署了和平協定，停止戰爭，就是卡羅爾一人所為， 火箭認同了驚奇隊長不奇怪了）

卡羅爾表示在她在地球遇到福瑞的時候，還沒有復仇者聯盟

卡羅爾意識到是福瑞在過去這麼多年間的付出，才守護了地球的安危

美隊 但是復仇者需要彌補這一切

班納 隊長，我們甚至不知道從何開始 滅霸打響指後就無蹤可尋

托爾 那我們最好趕緊開幹 不知道滅霸下一步會做什麼

托爾 你會説明我們嗎

卡羅爾表示，自己的超能力來源同樣是無限寶石，眾人推斷，無限寶石賦予超能力的人同樣可以摧毀無限寶石，之前緋紅女巫確實就有能力直接破壞幻視頭上的心靈寶石，現在更加強大的卡羅爾毋庸置疑是復仇者聯盟最強大的支援

卡羅爾被眾人寄予厚望，但是卡羅爾也意識到事情不會這麼簡單

眾人整裝再發，但是和之前的裝備差不多

眾人在托爾的強大的傳送能力加上Benatar號起飛，消失在天邊的穿越中

注意到Benatar號同樣有超高速飛行的裝置沒有損壞，已經修復了

卡羅爾和火箭駕駛著，美隊、雷神、黑寡婦、星雲、戰爭機器，眾人異常不適應。

火箭問誰以前沒來過太空的，沒去過的都舉了手，但是火箭表示這其實沒太大問題

問道眾人是否有離開過地球，或者是穿越過宇宙

火箭看到眾人嚴肅的表情，再次調節了一下氣氛，把他們當作自己人，眾人尷尬但是氣氛恢復融洽

史蒂夫在這個過程中，分析了許多事情，他和雷神托爾不同似乎意識到問題不會這麼簡單

史蒂夫並不害怕再次面對滅霸 但是最大的問題是 這背後似乎有眾人沒有意識到的問題

黑寡婦表示有驚奇隊長卡羅爾，這次會成功的

托爾反而現在只有一個想法，至少要再次找到滅霸，但是老奸巨猾的滅霸怎麼可能束手就擒，肯定會出現眾人意想不到的情況

而最瞭解滅霸星雲有了不詳的預感，不同與卡羅爾和托爾的直接了當，也不同與史蒂夫托尼被擊敗的其他眾人，她已經猜到了滅霸的老謀深算......

到達泰坦星二號，結果狀況出人意料......

滅霸在這裡了斷了自己，同時毀掉了無限手套和無限寶石......

比失望更可怕的，是此刻的絕望......

復仇者聯盟將如何面對這個突如其來的噩耗......

這才是讓復仇者聯盟瓦解的最決絕的方式......

復仇者聯盟4：終戰之局(Avnegers: Endgame)出現......

新的故事即將開始，新的危機即將到來......

地球上

一段時間後

在某個會議室中 美隊預見斯坦李客串的老兵

老兵發表了一番言論

也許或者對於普通人來說已經是幸運

但現在 活著是需要希望的

復仇者聯盟 應該給地球帶來希望

史蒂夫聽到後 明白了自己的責任

返回復仇者聯盟總部後的第一時間開始和隊友一起共患難攜手同行

戰爭機器羅迪中校意識到國家層面的問題嚴重性，現在的國家進入緊急狀態，作為軍人的自己需要回去參與軍隊的救援工作，畢竟這個時刻更需要軍人，美國隊長斯蒂夫也是軍人出身，二人意識到，不僅僅作為復仇者聯盟成員，更是軍人的一份子， 需要投身到救援行動當中，不排除軍人在消失一半後，剩下的軍人負擔將大大增加，即使再困難也要參與救援工作

正在練習射擊的黑寡婦完全無法發揮自己的正常水準

娜塔莎作為特工許久，又是復仇者聯盟的一員，與戰友並肩作戰多年，卻第一次體會到浩劫無情的摧毀了復仇者聯盟，再此之前，復仇者聯盟從未有過敗仗，這次體會到了戰敗付出的巨大代價

娜塔莎需要聯繫之前的神盾局，在如今眾人四散的情況下，曾經組建了復仇者聯盟的神盾局需要再次登場，娜塔莎需要穿針引線，在神盾局的説明下，給予各路人説明，並讓眾人最後回歸復仇者聯盟，並需要集結僅剩的盟友再次回歸。

班納博士和托尼停止了自己的實驗，反而將大部分精力用於恢復現在地球的正常秩序，用自己的科技説明地球上需要幫助的人們，復仇者聯盟的應急部門疲於奔命 斯塔克的損害控制部門也同樣的異常忙碌

雷神托爾和驚奇隊長卡羅爾離開了地球，回到宇宙中，一個負責尋找剩餘阿斯加德人，另一個將回到新星球上，繼續説明有需要的人

火箭暫時留在了復仇者聯盟，他預感復仇者聯盟不會放棄希望，所以與各位戰友共同度過難關

但是滅霸的這一步棋，確實不用自己動手，就徹底粉碎了復仇者聯盟

眾人在這段時間過著極其煎熬的，因為所有的一切都因為滅霸的而始，卻又由滅霸以最決絕的方式而終。

但眾人預感，滅霸可能是假死，或者是以另一種方式活著或者是存在於另一個維度，不排除成為高維度生物的可能，但是滅霸確實已經不存在與這個宇宙了。

但要提防的危險的到來，甚至會直接登門造訪，要做足充分的準備，所以復仇者聯盟在過去這段時間是誠惶誠恐地原地跺步。

突然收到了門外的視訊 意外來客蟻人斯科特

眾人察覺了異樣 這一個神奇的蟻人 通過錄影分明展現自己的神奇操作

斯科特說起了和漢克聯繫復仇者聯盟的老梗，在遇到這種大事件應該第一時間找復仇者

他花了很長時間才從量子領域出來，又花了一段時間，從加州三藩市帶著縮小的秘密，一路過來

斯科特之前來復仇者聯盟總部就是來偷東西，現在是第一次走正門進去，感受到了可怕的氣氛，此時的復仇者聯盟總部安靜地可怕

斯科特表示自己可以給復仇者聯盟帶來極其重要的支援

蟻人首先交代了自己之前在量子領域的故事，同時獲知了這段時間發生了響指浩劫

響指發生之際

蟻人之前被困于量子領域

由於斯科特和漢克一家三口在收集量子能量，但突然無法連絡外面的三人

一代蟻人漢克 一代黃蜂女珍妮特 二代黃蜂女霍普 都同時消失了

到處瞎逛被三隻微生物包圍當食物處理

蟻人只能帶著量子收集器一路逃跑 你追我趕 到了一個綠色傳送門

之前珍妮特提到 時間漩渦 其實就是這個綠色的傳送點

綠色能量類似時間寶石的產物

可能是之前有人使用時間寶石刻意留下的

量子領域裡面還有一個之前一閃而過的量子王國

在漢克和珍妮特回量子機器的路上

量子王國幫忙支開了擋路的巨大怪物

但離開量子領域前蟻人都幹了不少事

比如他知道了要怎麼進行時空穿越 必然是有高人指點

機智如你蟻人朗爹用之前還在家裡打著電子鼓的大螞蟻救了自己

在量子領域也可以操控螞蟻讓自己脫身，只要量子穿越的儀器一直開著就行

畢竟在漢克的設計中，螞蟻的作用非同尋常，螞蟻是重要的組成部分

在斯科特的指揮遙控下 螞蟻學會了如何拯救斯科特

斯科特自然帶著裝滿量子能量的收集器 離開受困已久的量子領域

但最關鍵的是收集到了極其珍貴的量子能量，但需要交給會使用的人

關鍵是，現在由於滅霸已經將現實中所有的希望都化為了灰燼，一切的可能隨著滅霸煙消雲散，沒有無限手套和無限寶石，逆轉從何而來

斯科特表示，別太過分了，復仇者聯盟至少還活著，而且你們沒有化為灰燼，至少活著就有希望

托尼在回到地球後一邊修養身體一邊就有上面故事，逗比朗爹斯科特解釋皮姆科技的來龍去脈 還有父女倆打造的量子隧道去找媽媽的事

計畫是托尼爸爸和蟻人朗爹出的技術，整合現有的所有科技資源

美隊雷神負責執行領導戰友們，因為在接下來的過程中將遇到未知的挑戰

斯科特在復仇者聯盟的草坪上，給眾人展示了漢克巨大的實驗室

雖然漢克一家三口不幸消失了，但是科研成果完整保留了下來，被斯科特帶來了

朗爹給托尼展示了量子領域的成果 托尼其實是漢克的鐵粉

漢克是真正有能力有水準的科學家，雖然與托尼父親霍華德二人不和

但是量子力學概念、量子戰服、量子穿越裝置都是必要的

托尼下定決心給各位復仇者量體裁衣，量子戰衣是眾人不會受到量子領域影響的必要保障

電影之所以會出現量子領域戰服套裝

是因為蟻人二裡面漢克制造了進入量子領域的戰服 但是漢克的衣服只是原型 需要更方面的改進以滿足復仇者聯盟成員和盟友的要求

但最重要的是進入量子領域的可能性和目的

按照斯科特的說法，眾人可以通過量子隧道進入量子領域/量子空間，

通過量子領域可以到達無限種可能，可能就是之前奇異博士看到的各種可能

量子領域打開無數的平行宇宙/平行世界，通過量子王國可以穿梭不同時間和空間，甚至可以改變現實，現在復仇者聯盟的重任就是改變滅霸響指造成的全宇宙生命一半消失的情況。

斯科特解釋量子力學可以説明眾人通過穿越于多個不同現實/平行宇宙，改變之前的現實，但不僅是用量子領域穿越回過去奪取無限寶石。 而是通過量子穿越時空修改現實拯救宇宙。

掌握進入量子領域的技術是判斷科技發展水準的重要指標，所以在偶然情況下進出量子領域的漢克和珍妮特夫婦是一流的科學家，可惜他們都不在了

現在進入量子領域的重擔落在了托尼斯科特和眾人身上

鐵人利用皮姆科技和自己的納米科技改造自己戰服 又利用的皮姆科技給每一人要進入量子領域的戰友，所有戰友都準備了一套

從最小號的火箭到最大號的浩克都需要戰服

除了朗爹自帶的那套蟻人二代戰服之外 都穿了漢克之前類似量子戰服的升級版

量子戰服還是超帥的白黑紅配色

同時每個成員的服裝大同小異

最新的複聯量子領域戰服也是納米科技打造的 可以像鐵人爸爸的裝甲一樣收納 不過mark戰甲是收納在胸前的反應堆中 但量子戰服是收納在手背上 類似一個手錶一樣的小裝置 需要的時候覆蓋直接展開覆全身

除了量子戰服

同時再需要造一架穿越用的坐乘 但托尼也意識到這並不簡單

這之前除了漢克的的原型機外沒有先例

只能靠漢克遺留的技術從頭學起再造

需要一架兼具穿越量子領域同時具備武裝軍備的設備並不容易

眾人甚至需要重建復仇者聯盟的停機場在裡面打造更新更大的戰機和設備

至於為什麼要穿戰服 一起穿越量子領域幹什麼 還有他們在量子領域遇到誰

當然是眾人需要再一次復仇者聯盟集結 穿越拯救宇宙！

但人手還是很短缺，需要再一次復仇者聯盟集結

同時需要更多人的幫忙

美國隊長換上了美隊的新鎖子甲站服，肩膀上有戴上了複聯標誌，拾起了之前丟掉的盾牌，還是標誌性的頭盔，但此時的美國隊長振作起來了

班納博士歸來 他已經不是之前的自己了 班納處理好了浩克的問題

班納在鏡子前穿上一件紫色緊身制服 換上了紫色戰服的班納眼裡透著綠光

再眾人的注視下，班納首次變身成為一個新的狀態

班納浩克博士狀態 這個狀態下 頭部以下是浩克的結實強壯的身體，頭部以上是綠色皮膚但是樣貌非常接近越來班納樣子的臉，最重要的是，說話的聲音是兩種聲帶一起發出的一個統一的聲音，但意識明顯是班納博士的意識，但是行動是浩克的舉動，斯文同時充滿著力量

托尼開始搗鼓自己的戰甲庫 投產啟用下一代戰甲

在之前的戰甲剛剛好是五十代 一共是五十個不同的戰甲

現在需要開發下世代的戰甲

托尼回到自己的庫房，出現不同的裝甲，可見托尼一直是有所準備的

其中一套戰甲是終極戰甲，造型非常前衛但細節和配色尊重了漫畫原著 肩上臂 和大腿處戰甲全是金黃色 其餘是紅色主配金銀色細節

當然所有的準備都不是多餘的 挑戰復仇者聯盟的危機是沒有上限的 一切都是必要的

羅迪回歸復仇者聯盟 換新裝甲 更誇張更多準備 從下往上覆蓋全身 不同于托尼的納米科技戰甲從胸前延展全身

同樣羅迪的戰甲也可以多重形態變形

更像是伸縮式的黑科技 類似驚奇隊長和星爵的頭盔

同時羅迪還和斯塔克準備了另一個秘密武器

秘密武器造型非常巨大實際可以橫掃千軍

寡姐負責去找回鷹眼歸隊

在日本

此前在復仇者聯盟克林特被操控之時

正是娜塔莎將克林特找回清醒意識

不再收到洛基的心靈操控

但此時的克林特情況有所不同

克林特已經化身成狼人

不再使用自己最擅長的弓箭，而是使用刀在砍殺黑幫 換上了類似忍者的戰服 蒙著面巾

大雨中 所到之處 手起刀落 殺的一乾二淨

鷹眼在日本打擊黑幫拯救自己的女徒弟

但此刻娜塔莎並不知道克林特之前遭遇了什麼樣的打擊，像是換了一個人

娜塔莎的到來讓克裡特的良知喚醒

意識到自己不再是一台殺人機器

而是一個曾經拯救過世界的英雄

但是他們二人需要殺出日本黑幫的重重包圍

雷神決定前往九界集結剩餘戰鬥力 重整旗鼓 托爾需要集結九界軍隊來對抗滅霸

注意到阿斯加德在蘇爾特爾的永恆之火中重生後，擊敗了海拉，阿斯加德整個神域完全毀滅，所幸托爾洛基女神帶著飛船接走了所有人

阿斯加德毀滅後，注意到阿斯加德的正下方是地獄（HEL），在地獄這個如此險惡的地方，托爾再次見到了自己的姐姐，原來蘇爾特爾沒有完全毀滅阿斯加德，廢墟形成了部分地獄，海拉應該在這裡一段時間，並成為了這裡的統治者

現在托爾意識到，需要向自己的姐姐尋求援助，需要強大的死亡軍團，説明托爾抵禦滅霸

托爾以自己的名譽擔保，死去的阿斯加德人會讓滅霸血債血還

托爾祈求眾神保佑自己，賜予自己前所未有的強大力量，以再次戰勝滅霸

同時海拉告訴了托爾一個極其關鍵的資訊，這個關鍵資訊完全出乎了托爾的意料

所以複聯四是兵分兩路

托尼斯科特班納火箭負責突破量子領域

美隊黑寡婦羅迪雷神負責集結戰鬥力 畢竟無限戰爭中失去了太多戰友

還有最強戰鬥力的驚奇隊長還沒有出現

托爾自己幹出一片天

雷神是複聯四裡面意識到問題嚴重性的人 如同他在製造幻視時候意識到寶石才是問題

其他人其實只意識到滅霸的破壞性 但可怕的破壞性其實是寶石帶來的

但是本身他們意識不到 以為寶石只是個寶石而已，寶石是問題根源

托爾 你準備好對付這個了

火箭 要是我沒準備好 我還有什麼好失去的？

火箭調侃之前托爾的話

他也切身體會到了托爾的一無所有和自己失去格魯特和銀護成員的一無所有

但火箭還是火箭 還是出著自己一份力的火箭 換上了白色戰服

火箭坐在轉椅上，看著幾個電腦螢幕，

羅迪說見過很多瘋狂的事，但一隻會說話吐槽的浣熊？ 一隻會懂機械的浣熊？

黑人問號，絕對是最神奇的火箭

火箭繼續看電腦，並諷刺要是每次我聽到這樣的話我都能得到一個credit是銀河系用的那種貨幣

托爾大笑 眾人還是保持著對未知的自信與勇敢

而此時星雲意識到了自己還有更為之重要的使命，畢竟現在於滅霸有最重要的聯繫的就只有星雲，之後著重于滅霸與星雲的感情，但是她冥冥之中感覺滅霸陰魂未散......

新的故事即將開始，新的危機即將到來......

其實只是滅霸利用寶石的障眼法，滅霸真正要做的才剛剛開始

滅霸在打完響指之前，並不知道無限寶石的最大效果和自己所要付出的代價

但是打完響指之後，一半的生命消失，滅霸如願以償

損壞的無限手套被扔在地上，滅霸走開，不再需要能力已經大不如前的無限手套和無限寶石

之前的響指幾乎耗光了無限寶石的全部能量，毀掉無限手套和無限寶石並沒有這麼困難，至少緋紅女巫一人之力就能做到了

但是復仇者聯盟可能在看到這個結果後會繼續尋找新的解決方法，滅霸一直在暗中觀察，只是沒有出面阻止，要打敗敵人，首先要徹底瞭解敵人。

滅霸穿上裝甲，戰甲其實是一早就準備好，並不是卸甲歸田而是整裝再發

滅霸拿起並揮舞著一柄雙刃劍，一切都在滅霸的預想之中

滅霸一直就暗中關注著復仇者聯盟還有就是響指過後的各種結果

滅霸在幻象中一直可以看到被囚禁的格莫拉，但是滅霸似乎已經知道了更多的事情

回到復仇者聯盟基地，眾人即將啟程前往量子領域準備之際

但是預警立刻不斷響起，眾人意識到目標就是沖著復仇者聯盟基地來

很快托尼反應過來，只有一種可能，就是滅霸來襲

星雲立刻意識到滅霸的奸計得逞，就是要暗中等待復仇者聯盟最薄弱的時刻發起最猛烈的攻擊，就像偷襲山達爾星新星軍團和阿斯加德的逃生船一樣，閃電突擊片甲不留，的確是滅霸的作風

復仇者聯盟全體成員進入緊急備戰狀態

現在雷神托爾和驚奇隊長卡羅爾都不在的時候，正好就是滅霸偷襲的最佳時機

滅霸志在必得，目標就是摧毀復仇者聯盟基地的一切，現在眾人將岌岌可危，唯一出路就是儘快進入量子領域，躲過滅霸的追擊

斯科特表示，進入量子領域後，必須有人看守著量子通道裝置的打開，否則的話，就會像珍妮特一樣有去無回數十年無音訊，要再次找到幾乎是不可能的任務，除非是像自己一樣發生過量子糾纏，能知道對方的所在位置才能找到， 否則即使找到解決辦法不能回到現實同樣是徒勞無功

滅霸的聖所號突然來到地球外太空，不斷釋放裡面的飛船並且飛船裡面的登錄艦，無數突破了地球大氣入侵，

但是滅霸的大軍已經落地，說時遲那時快，滅霸帶領新的先鋒衛outrider突破了大氣層進入地球，時不待人，滅霸向復仇者聯盟發動總攻擊，先鋒衛傾巢而出，直接突破了復仇者聯盟的防禦工事

新品種的先鋒衛不同于之前黑耀的先鋒衛， 滅霸的先鋒衛更加巨大而強壯，破壞力更加可怕

關鍵時刻，戰爭機器羅迪早已做好準備，在過去加強了復仇者聯盟基地的反擊工事，所以武器和羅迪相連接，同時向先鋒衛發動猛烈的攻擊，給復仇者聯盟的其他成員爭取時間，進入量子領域

羅迪換上戰爭機器的戰甲後，使出了終極秘密武器之一，巨大的戰爭毀滅者裝甲（War Machine Buster War Crusher ），在上次反浩克裝甲二代吸收經驗之後，托尼和羅迪再次升級了裝甲，讓眾人獲得強大的火力支援，羅迪表示他一人早已在眾人不在之前，一直加強著復仇者聯盟基地和自己的裝甲，但是他選擇留下來和滅霸還有先鋒衛戰鬥到最後一刻， 給戰友們製造時間

托尼及時通知了托爾和卡羅爾，二人立刻收到資訊後火速趕回地球，同時他們帶來了強大的戰鬥力來到地球

卡羅爾與新星軍團超光速飛行同時到達地球

托爾帶著阿斯加德聖軍和海拉的不死軍團通過彩虹橋傳送回到地球

人類在神盾局的帶領下，集結剩餘的戰鬥力全面投入戰鬥

多方戰力同時與滅霸軍團展開殊死一戰!

復仇者聯盟將通過這一場終局之戰與滅霸分出勝負!

托尼在自己的裝甲庫首先遭受到先鋒衛的突襲，但是先鋒衛明顯來錯了地方，這裡裝載的都是托尼的戰甲，在人工智慧的説明下，啟動了全部的戰甲，穿上終極戰甲的托尼很快突出先鋒衛的重圍，前去與隊友會合

黑寡婦和浪人鷹眼在在數年後再次並肩站作戰，浪人鷹眼狀態神勇，恢復了自己作為神射手的一面，而且這次由復仇者聯盟眾人幫忙改裝的裝甲更是發揮奇效，黑寡婦表示找回克林特確實是個不錯的選擇，克林特說，能做這麼久的戰友，死而無憾， 二人再次展現從日本黑幫中殺出重圍的神勇表現，配合無間

從天而降通過彩虹橋到達雷神托爾，使用了更加強大的落雷攻擊，在天空中將雷電全範圍發出，從雷神一點橫掃整個區域！

同時彩虹橋不斷傳送著由女武神帶領的阿斯加德聖軍，女武神瓦爾基裡之前在托爾的指引下，帶領一半的阿斯加德人逃離，現在女武神要帶著聖軍討伐滅霸

卡羅爾超光速飛到地球外太空，看到不斷入侵地球的滅霸大軍，卡羅爾化身驚奇隊長的最強狀態，雙星形態，不同于之前沒有成功復仇滅霸，驚奇隊長在外太空可以以一敵一軍隊的絕對實力，將不斷派遣的登陸艦直接在外太空摧毀。 但是滅霸的軍隊數量眾多，一個驚奇隊長並不能夠阻止全部的入侵者

關鍵時候，火箭帶著新星軍團來到地球，新星軍團之前被滅霸的偷襲搶走了力量寶石，血洗了山達爾星後，振作歸來。 由於地球上的太空科技水準與其他文明相差甚遠，火箭讓新星軍團還自己和消失的銀河護衛隊一個大忙，之前火箭和銀河護衛隊電影最後擊敗了滅霸手下的羅南，守護了山達爾星，拯救了新星軍團。 這次火箭和戴勢必要讓滅霸血債血還，新星軍團升級了他們的戰機，之前的戰機只能在太空以內守護山達爾星，這次的新戰機同樣可以組隊聯合作戰，將聯合驚奇隊長，共同阻止外太空的入侵者

星雲此時發現了一個嚴重的問題，滅霸在哪裡？ 根本看不到滅霸！ 星雲立刻提醒復仇者聯盟眾人，留意滅霸的動向，可能這麼大的陣帳不過是障眼法

美國隊長和黑寡婦留意到了，上次同樣也是黑耀武將，一邊通過障眼法展開瓦坎達入侵戰，消耗了絕大多數的戰鬥精力和注意力，一邊讓眾人以為戰區在前沒有被突破，實際上亡刃將軍已經偷襲來到了蘇瑞和幻視的面前， 復仇者聯盟必須時刻提防滅霸接近量子領域穿越裝置，一旦被破壞將前功盡棄

復仇者聯盟中最強大的浩克博士和雷神共同看守著量子領域裝置，雷神在外用絕對實力消滅任何突破的敵人，蟻人斯科特第一次看到這麼可怕的戰鬥場面，之前紐約之戰和索科威亞之戰都是在電視或者是手機上看到的，還沒有看過這麼大的場面...... 雷神表示，打贏了就給斯科特講自己的「威水史」

斯科特意識到，這場戰爭的到來和之前某指路人的提醒完全一模一樣，因此這位指路人的説明看來非同小可，而這位指路人給自己的目的地應該是復仇者聯盟要儘快到達的，斯科特要求所有人來到量子穿越戰機前會合，爭分奪秒

各路復仇者聯盟成員穿越戰線，彙集到量子穿越戰機前，準備一起進入量子領域，穿越量子通道

可是最可怕的事情還是發生了，滅霸從天而降，從戰區中殺出重圍，來到復仇者聯盟跟前！

復仇者聯盟知道，現在的滅霸只需要阻止眾人逆轉時空，而這趟旅程可能是有去無回

滅霸很快判斷到現在復仇者聯盟將通過量子領域，之前從未知道有這樣令他震驚的解決辦法

斯科特表示，只要能進入量子領域，眾人就有勝算

但是後面的滅霸即使所有人一起上也不是對手，這個滅霸不是原來之前的滅霸

關鍵時候一位實力強大的戰友！ 這位戰友和無限寶石有關！

出乎所有人的意外！ 這位突然出現的戰友就是重生幻視！

甚至連滅霸都感到驚訝，這是自己親眼目睹死亡兩次的幻視，甚至其中一次還是自己親手徹底殺死的幻視！

現在再次出現的幻視不是之前的幻視，之前的幻視是趙海倫醫生製造的軀體，但是當時對於瓦坎達震金的利用遠遠沒有發揮出震金應有的實力，重生幻視是有蘇瑞全新打造的，相當於是蘇瑞重構了幻視，注意蘇瑞之前沒有能將幻視頭上的寶石取出， 存粹是因為幻視有兩份的意識，其中一份被蘇瑞保存在了瓦坎達，所以幻視將亡刃將軍推出窗外，一是為了和亡刃將軍同歸於盡，二是讓緋紅女巫再次直接摧毀心靈寶石，自己已經沒有後顧之憂，而之前的掃描已經讓蘇瑞徹底瞭解了幻視的結構， 這是一個全新結構的幻視。

重生幻視和火力強大的戰爭毀滅者戰甲的羅迪共同阻擋滅霸，給復仇者聯盟爭取時間！

在一切準備就緒之後，斯科特和托尼立刻啟動了量子領域穿越隧道和量子領域穿梭戰機，準備進入量子領域，在量子通道打開之後，復仇者聯盟戰機被立刻吸入量子隧道......

進入量子領域後，斯科特一路帶領這眾人不斷縮小，眾人也是第一次看見這樣的場景，尤其是地球上的復仇者聯盟們，但是雷神表示，阿斯加德比這裡漂亮多了......

斯科特表示，我來過兩次了，不過結果一次好一次不怎麼好...... 說好的那一次吧，至少叫你們如何回去，如果要回去量子領域以外的地方，只有一個出入口，就是剛剛進來的那個入口，不過現在可能是有去無回了

斯科特表示，我不過是在嚇你們而已，托尼覺得這種話癆是不是什麼時候都會有，現在請講重點，斯科特表示，之前在外面已經解釋過來，現在再來一遍：

眾人可以通過量子隧道進入量子領域/量子空間，通過量子領域可以到達無限種可能，可能就是之前奇異博士看到的各種可能

量子領域打開無數的平行宇宙/平行世界，通過量子王國可以穿梭不同時間和空間，甚至可以改變現實，現在復仇者聯盟的重任就是改變滅霸響指造成的全宇宙生命一半消失的情況。

斯科特解釋量子力學可以説明眾人通過穿越于多個不同現實/平行宇宙，改變之前的現實，但不僅是用量子領域穿越回過去奪取無限寶石。 而是通過量子穿越時空修改現實拯救宇宙。

眾人聽完後有點懵，斯科特表示我自己也很懵，還不是一樣進出了這麼多次。

火箭問到在場誰最瞭解無限寶石，雷神托爾第一個回答，並給出了一個極其驚人的回答！

樓主更新未
諗住等你QUOTE晒出黎再回POST

多到唔撚想睇 我睇戲算

睇晒佢洗唔洗3個鐘？

真係勁撚長
睇到1/4唔想睇

依個吹到似層層咁喎

on9 fanfic

吊我癮...
樓主呢

好長 唔睇了

睇曬
之後呢？

諗緊點寫落去

hela係重點

個網劇透到23樓 我覺得就完左

後面就講無限寶石
再講幾粒無限寶石係帶有神嘅意識
一直都係幾粒無限寶石係度搞鬼
令到奧丁，滅霸產生不同嘅諗法

Endgame這個副標題指的是不只是超級英雄和滅霸的博弈

超級英雄與神的博弈中超越神

game有博弈的意思 並不是人神博弈

而是暗示人/超級英雄獲得智慧後達到超越神的勝利時

從終局/關鍵時刻中結束博弈

所以結局可能會是作為神的能力的無限寶石將不再干預這個宇宙

無限寶石不存在 復仇者抹除了滅霸的響指 甚至是滅霸之前的屠殺

讓這個宇宙找到自己的出路 這樣才不會周而復始的崩潰

超級英雄們和神達成了某個共識

宇宙重生 邁向宇宙新紀元

可能複聯四會以一個極其重要啟示而結束 又開始新紀元

都唔係我寫
我將篇文轉返繁體兼節錄劇情部分出黎
佢原文講講下又會講下Captain Marvel
篇文嘅後半就講咁多粒無限寶石

我認為劇透去到23樓就冇
如果仲想睇落去我都可以繼續貼埋佢講無限寶石嘅背景
就睇下你地有冇人想睇

仲有架 幻視變幻神

佢只係將幻視喻為神(好似耶穌咁復活)
去對抗無限寶石背後嘅"神"

冇片冇圖都叫劇透

Sorry囉補圖囉

雷神托爾第一個回答，並給出了一個極其驚人的回答！

-------------------- 完 --------------------

都透左一半淨低半入場睇啦

個預告中好多

講重點啦屌